如果電車問題現實發生左，香港法律會點判斷

如果知電車問題係咩可以skip呢段
假設你係港鐵職員，如果有架車準備撞去五個人到，你無停車掣，只可以轉路軌，而另一個路軌得一個人，你會唔會禁掣轉路軌撞死一個人去救五個人

如果無禁掣，咁應該會無事發生
如果禁左掣，咁計唔計謀殺/誤殺？如果被起訴，社會輿論有無可能推番判決？
又或者果五個人係我朋友，另一邊果一個人係三唔識七，點計？
又或者果五個人係三唔識七，另一邊係朋友，又點計？

因為冇得停車。直接撞五個冇罪。轉軌就誤殺

Multi track drifting

基本上而家嘅法律主要係制裁作為
而不作為就係你有責任去做而無做就當有罪
電車問題上 由於本身車向五個人方向行 同你無任何關係 你亦對全部六個人無任何責任
咁嘅情況下 乜都唔做 車死哂五個人都好 你唔會有罪
但假如你打算犧牲一個救五個 道德上黎講可能正確 可惜法律上你係蓄意謀殺個一個人 正如上面所講 你乜都唔做 個五個人嘅死同你無關 唔會單憑你有能力去救佢地但選擇唔救而話你有罪
假如你轉左路軌 而你目的係救個五個人 呢一個係目前法律黎講最多係一個求情理由 始終個個人因為你嘅決定而死 而入面有無你嘅朋友都只會係額外求情因素 唔會影響有無罪
呢個問題其實主要都係探討法律同人性嘅平衡點
個問題顯示出有時無人性反而係無罪 道德重而轉左路軌反而係有罪
諗到啲咩再補充啦

而家香港係首先睇你政治背景同政見，再決定你有無責任

死6個呢個一定係謀殺

東鐵咁多單跳路軌，有邊單係告車長謀殺或者誤殺？

錯誤類比

岩一半啦
揸車 有人跳出黎俾人撞都會俾人告危駕啦

扮唔知 扑爛個掣 賠300蚊 完

你點會有事，因為你係港鐵職員，上層都會迫你食死貓

啱
黃絲就一係見死不救 一係蓄意謀殺

藍絲/新移民就一係冇責任 一係救人心切情有可原

你咁係假設左被告無律師，而且被告係食左誠實豆沙包。
論點係因危急而避開前面五人而轉軌，完。

咁都問得出都幾冇腦

你乜都唔做冇人會因你而死
你禁掣就有一個人因你而死

就係咁簡單

憑咩站係道德高地話殺一救五係合乎道德?
人命就係人命係呢個情況一同五係無高低之分架喎

諗起有條片係個鬼佬用玩具火車同公仔問佢個仔呢條問題，點個仔用架火車撞晒兩條軌嘅公仔

無得無人死，唯有全部死，最公平

當然唔係絕對 只係講係某啲人眼中會以數目去衡量個情況
我個人黎講傾向當個五個人唔好彩而唔會主動去”殺”一個救五個
講到尾呢個問題未到好完整 如果假設埋條個情況你自己間接造成會再複雜啲

係香港最終會追究裝路軌個個工人

如果一邊有5個人 另一邊冇人
而架列車駛緊去有5個人嗰邊你可以轉路軌但你冇轉
咁係咪謀殺／誤殺？

不作為一般不會被視為犯罪

咁輕鐵車長見到前面遠處有人被挷住訓喺路軌到
佢唔煞車撞死佢又有冇犯罪？

危險駕駛掛